［正字］「鍾」意 唔係「鐘」意

鍾先有鍾情、鍾意嘅意思，古文原係指酒杯，後有引申義集中之意
鐘係指樂器嘅鐘鼓，好似李白將進酒嘅「鐘鼓饌玉不足貴」

鍾會有通鐘嘅情況，但都僅限於解樂器嘅意思，所以各位注重錯別字嘅連登仔，有post打錯「鐘意」都可以提醒下正字係「鍾意」

利申：中學比老師糾正過

有錯請指出受教

好多時都係速成打錯姐

係人都知啦

鐘欣桐鍾意陳冠J

中意呢咁

唔覺係人都知喎 出面成堆鐘意嘅post
有啲銀眼想提醒下姐

有咩分別
我係唔係真心左

長知識了

中2病人鍾意打中2同中意呱

你再睇清楚啲 大大聲讀一次成篇

我以前都以為係鍾意
但漸漸發現好似係中意先啱
中意可以解釋為正中/合自己心意 引申為依家中意既意思

中意都係正字

通左啦下話

鍾

Search左受教了

咁都有得笑

咁咪要讀成「種」意

啱你個頭
粵語鍾意係V
而中意只係合我心意，係一個VO
而且中意係讀種意

鍾意有愛慕疼愛嘅意思 而中意係滿意合意
兩個都啱 但係程度上鍾意>中意
唔會有人打中愛同中情

慢左巴打少少

中意先岩 我以前都以為係鍾意

中意/鍾意都acceptable

唔知巴打有無咩source分享下咁

係人都知啦
打鐘嗰啲智障姐

樓主點睇「唔准」同「唔準」
係呢度糾正過人但被無視 仲要一堆fb作家用